{
  "1": {
    "question": "Qual é o maior oceano no mundo?\n(a) Índico\n(b) Pacífico\n(c) Atlantico\n(d) Árctico\n",
    "answer": "b",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_Ocean",
    "ajuda": "Recebeu seu nome por Fernão de Magalhães, enquanto fazia a travessia pelo estreito de Magalhães, no Chile "
  },
  "2": {
    "question": "O mar morto se localiza entre quais países?\n(a)Jordânia e Sudão\n(b)Jordânia e Israel\n(c)Turquia e Emirados Árabes Unidos\n(d)Emirados Árabes Unidos e Egito\n",
    "answer": "b",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dead_Sea",
    "ajuda": "Os peixes que chegam nele pelo rio Jordão são imediatamente mortos pela taxa de sal dez vezes maior que o normal"
  },
  "3": {
    "question": "Que país presenteou a estátua da liberdade aos EUA em 1886?\n(a)França\n(b)Canadá\n(c)Brasil\n(d)Inglaterra\n",
    "answer": "a",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Statue_of_Liberty",
    "ajuda": "Foi construída por Gustave Eiffel e representa Libertas, uma deusa romana"
  },
  "4": {
    "question": "Em que oceano está localizada a região do Triângulo das Bermudas?\n(a)Atlântico\n(b)Índico\n(c)Pacífico\n(d)Árctico\n",
    "answer": "a",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bermuda_Triangle",
    "ajuda": "Mais de 20 navios e 50 aviões se perderam na zona durante o século XX, relata a guarda costeira americana"
  },
  "5": {
    "question": "Que país é o maior produtor de chá no mundo?\n(a)China\n(b)Sri Lanka\n(c)India\n(d)Quênia\n",
    "answer": "a",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tea",
    "ajuda": "O hábito de beber chá se originou na China em 2737 a.C"
  },
  "6": {
    "question": "Em que data é celebrado o dia do Planeta Terra?\n(a)17 de Setembro\n(b)16 de Fevereiro\n(c)4 de Abril\n(d)22 de Abril\n",
    "answer": "d",
    "more_info": "https://www.earthday.org/about/the-history-of-earth-day/",
    "ajuda": "É celebrado próximo ao feriado de tiradentes"
  },
  "7": {
    "question": "Onde fica a sede da World Wide Fund for Nature (WWF)?\n(a)Canadá\n(b)Suiça\n(c)Alemanha\n(d)EUA\n",
    "answer": "b",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_Wide_Fund_for_Nature",
    "ajuda": "Um dos seus fundadores é o Príncipe Philip, duque de Edimburgo"
  },
  "8": {
    "question": "Que país é o maior produtor de algodão?\n(a)Índia\n(b)Paquistão\n(c)Brasil\n(d)China\n",
    "answer": "d",
    "more_info": "https://www.worldatlas.com/articles/top-cotton-producing-countries-in-the-world.html",
    "ajuda": "Estima-se que quase 300 milhões de pessoas neste país estejam envolvidos no plantio de algodão"
  },
  "9": {
    "question": "Qual foi o primeiro livro lançado por Arthur Conan Doyle?\n(a)Um estudo em vermelho \n(b)O Cirurgião de Gaster Fell \n(c)O Mundo Perdido\n(d)As aventuras de Sherlock Holmes\n",
    "answer": "b",
    "more_info": "https://www.orderofbooks.com/authors/sir-arthur-conan-doyle/",
    "ajuda": "Foi publicado em 4 partes, entre 6 e 27 de dezembro de 1890 "
  },
  "10": {
    "question": "Em que cidade foram realizados os jogos Olímpicos de 2000? \n(a)Sidney\n(b)Munique\n(c)Atlanta\n(d)Tóquio\n",
    "answer": "a",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/2000_Summer_Olympics",
    "ajuda": "Foi escolhida dentre Pequim, Berlin e Manchester "
  },
  "11": {
    "question": "Teresina é a capital de que Estado brasileiro? \n(a)Tocantins\n(b)Acre\n(c)Paraná\n(d)Piauí\n",
    "answer": "d",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teresina",
    "ajuda": "A cidade de Teresina se localiza na confluência dos rios Parnaíba e Poti "
  },
  "12": {
    "question": "Qual é a altura oficial do aro na cesta de Basquete? \n(a)3,05m\n(b)2,97m\n(c)3,10m\n(d)3m\n",
    "answer": "a",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basketball",
    "ajuda": "A média de altura dos jogadores da NBA é de 1,96m e podem pular a mais de 60cm de altura"
  },
  "13": {
    "question": "Quem venceu a World Surf League no ano de 2019? \n(a)Gabriel Medina\n(b)Filipe Toledo\n(c)Ítalo Ferreira\n(d)Kelly Slater\n",
    "answer": "c",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/2019_World_Surf_League",
    "ajuda": "Nascido no Rio Grande do Norte, ganhou o prêmio de novato do ano em 2015"
  },
  "14": {
    "question": "Miró, Picasso e Dalí eram pintores de que país? \n(a)França\n(b)Argentina\n(c)Espanha\n(d)Portugal\n",
    "answer": "c",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Spanish_painters",
    "ajuda": "Francisco Goya e Diego Velazquez nasceram no mesmo país"
  },
  "15": {
    "question": "Em que ano foi lançado o primeiro álbum dos Beatles 'Please, Please, Please'? \n(a)1963\n(b)1967\n(c)1970\n(d)1960\n",
    "answer": "a",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Please_Please_Me",
    "ajuda": "Ray Charles lançou seu álbum 'Ingredients in a recipe for Soul' no mesmo ano"
  },
  "16": {
    "question": "Que presidente brasileiro foi deposto no golpe militar de 64? \n(a)Jânio Quadros\n(b)Ranieri Mazzilli\n(c)João Goulart\n(d)Juscelino Kubitschek\n",
    "answer": "c",
    "more_info": "https://pt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Goulart",
    "ajuda": "Foi o vice-presidente entre 1956 e 1961"
  },
  "17": {
    "question": "Quem ganhou o Oscar de melhor ator em 2014? \n(a)Matthew McConaughey\n(b)Christian Bale\n(c)Leonardo DiCaprio\n(d)Jared Leto\n",
    "answer": "a",
    "more_info": "https://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_McConaughey",
    "ajuda": "Estrelou o filme 'Dallas Buyers Club'"
  },
  "18": {
    "question": "Qual o sistema de transporte mais utilizado no Brasil? \n(a)Ferroviário\n(b)Aéreo\n(c)Hidroviário\n(d)Rodoviário\n",
    "answer": "d",
    "more_info": "https://www.linkedin.com/pulse/os-5-principais-modais-de-transporte-carga-brasil-rodrigo-lizot",
    "ajuda": "A greve ocorrida no setor paralisou o país em 2018"
  },
  "19": {
    "question": "Qual o nome do último álbum da banda americana Queens of the Stone Age? \n(a)Like Clockwork\n(b)Era Vulgaris\n(c)Villains\n(d)Songs for the Deaf\n",
    "answer": "c",
    "more_info": "https://pt.wikipedia.org/wiki/Queens_of_the_Stone_Age",
    "ajuda": "Foi lançado em junho de 2017 e foi produzido por Mark Ronson"
  }
}
